經濟日報：「黃色經濟圈」是「港獨」先導計劃

評論版 2020/01/04
在外國勢力在背後策劃和支援下，繼「港版顏色革命」後，有人再推「顏色經濟圈」，以「賊佬試沙煲」手法，為「港獨」探底撑腰。各界要突破消費自由的迷障，改採政治經濟學的大局思維，不讓反對派借經濟作掩護，鞏固和擴大「反修例動亂」的戰果，建立深入抗爭的橋頭堡。

消費掛鈎政治 民主僅託詞

反修例動亂將社會撕裂為「黃」、「藍」兩大板塊，政治凌駕一切，民主公義只是託詞，政治表態和鬥爭手段才是根本。人和事、經濟和民生都被對號入座，不是「同路人」便是敵人，隨時會個人被「私了」、店舖被「裝修」，充斥着口說仁愛公義、手執兵刃殺戮的殘暴專橫！

長期獲享最自由經濟體今譽的香港，竟因一條已被撤回的《逃犯條例》修訂草案，而被反對派逆勢強推「黃色經濟圈」，鬧出「卡夫卡式的荒謬」，如此失智莽撞，令人憂慮背後有否驚天大陰謀？

所謂「黃色經濟圈」，其一是鼓勵支持抗爭的「黃絲」，集中光顧「自己人」的「黃店」；其二是杯葛代表敵人的「藍店」；其三是打砸「藍店」，脅迫其退出市場；其四是獲照顧的「黃店」，需對「黃營」政治捐捐獻。赤裸裸地將消費與政治作對價式掛鈎的錢權交易，他們心中還有法律公義？

港獨先導計劃 吸核心支持者

在開放型自由經濟體，消費者有絕對的消費選擇權，「顏色經濟圈」亦是合法的行銷伎倆，但若是以經濟為名，硬將政治、暴力脅迫、公義等捆綁混雜，嚴重破壞香港的核心價值和市場機制，更以洗腦式的教條主義進行蠱惑誤導，則是貽禍深遠。

第一，兼容並蓄、有得揀、任你揀，是香港賴以成功的基礎，但現時卻被切割為「黃」、「藍」的敵我陣營，逼迫消費者作有限選擇，對香港核心價值開了文明倒車。

第二，這是一個只做不說的「港獨」先導計劃，透過實體店營運，探索整理出「港獨」的支持度和發展趨勢，並借助「圍爐取暖」效應，將消費者同化和吸納為核心支持者，發揮為「港獨」儲糧練兵的特別功能；並讓「黃色」學者以學術研究為推手，把「港獨」抬捧到學術殿堂。

第三，「黃色經濟體系」倡議建立一個自給自足的獨立王國，將香港的經濟共同體，生劏拆解為「黃」與「藍」，根基既崩析，經濟結構還會穩固？

第四，社會似對泛政治化失去「免疫力」，凡爭議必提升為政爭，激化社會對立，夾雜大量政治元素的「黃色經濟圈」，更是火上加油。

第五，同一批人，先破壞傷害競爭對手，再要求市民支持，完全違反道德公義，與暴力勒索保護費何異？但香港慘被推向封閉和自毁的斷崖。

政治風暴總會過去，但若刻意製造深層次難以修復的裂痕，「毒港」毁港，非常不負責任。當局不能再放軟手腳姑息養奸，需強力防堵「港獨」在港生根「播毒」。

okok-.-

每日都出文攻擊黃色經濟，證明支共真係好驚

每日一篇

仲有幾篇

香港獨立

ok 繼續食黃店

okokok

我啲錢想點用關你Q事

其實將黃變紅
港獨變奶共

篇文就正正寫出支那長期經濟侵略香港

終於有路線圖
經濟日報係大台

哦

班後生仔越講越做
由幾歲到幾廿歲都係咁

真係咁驚就出少句聲當幫忙啦

方向對了
要繼續努力

鬧左幾多日

驚呀？

食神戶食堂

支持Annie

咁改名良心經濟圈

日日講都幾好啊
邊個係喉舌，睇得清清楚楚

日日到衝出黎endorse

黃色經濟圈

日日講、日日唱衰香港

香港獨立 唯一出路

Noted

係阿係阿

多謝經濟日報教路

當局不能再放軟手腳姑息養奸，需強力防堵「港獨」在港生根「播毒」。

點呀，想香港人使錢都冇自由呀

拿拿聲食黃店定驚

係咁loop張gif

唔怪得政府要改訂經濟日報比學生睇

而家真係日日講、原本唔知有呢回事既亞叔亞嬸都知
多謝黨

反而做乜中共都當你港獨架啦
咁倒不如真正港獨

中國違憲．香港獨立

noted

經濟日報報導明顯是黃色經濟圈非常有效果

係阿

係啊屌你老母，吹啊？

睇到識背喇大佬 俾啲創意好冇?

評分(10分滿分)：4分

評語：內容無太大變化 “先導計劃”一詞尚算新鮮 仍需努力

港獨咪港獨
佢有冇諗過我哋就係想港獨

其實而家愈睇愈似佢地係驚裝修藍店/紅店
多過我地唔幫襯藍店/紅店
不過點都好，黃金經濟圈一定撐

弊在香港人路遙真係會好快無曬力
黃色經濟圈可能長遠黎講都會被港豬拖垮

689公開呼籲抵制係蘋果落廣告既商戶果陣又唔出聲話分裂社會 唔公義既？

又提水

係又點

可唔可以加埋防疫信息入去文宣

我啲錢點用關你撚事咩

長期 撐 黃店

日講夜講

起初，他們忽視你。 接著，他們嘲笑你。然後，他們打你。然後你贏了。

而家大概只係嘲笑個個stage

繼續努力

冇錯，就係咁

成世未見過支共出咁多次文批評同一樣嘢，真係好驚

係港獨又點，吹呀

被肯定……
btw由低層做起……
諗諗傾點揾嘢取代M記
好多人為儉錢而去吃嫁

已經開始打 有黃店已經俾人爆

日日都食黃店

多謝指點

係課撚哂金比黃店 咁點

咁想點? 封舖呀?
共狗講得太盡, 一陣又落唔到台

日日提住我去食黃店

多謝提供路線圖

紅色經濟圈係霸凌主義

鬼島:好驚呀，頂唔緊呀，唔好再做

幾好喎！港獨先導計劃

有得揀、任你揀，是香港賴以成功的基礎，完

聽到厭啦
咁驚黃圈嘅話咪搞返個藍圈嚟抗衡囉
記得call埋嗰幾百慢個沉默大多數幫拖呀

多謝建議

一切真係只係為打底，估比你同我睇？

佢地只係未搵到位入
沙盤推演
用行政手段/黑社會搞只係引來我地課金懲罰
假設真係冚檔，我地就返曬屋企訓或者轉網店
所以依加搖旗吶喊吹緊雞

聽到港獨立即出多幾分力

你唔貼岀黎我都唔知有呢篇每日一篇

一日一篇
做乜唔俾我地自取滅亡姐

真係驚到瀨屎

好驚呀

咁都拉到去港獨，有咩唔係港獨呀。

經濟日報依加藍到仆街，日日係度唱紅維穩

被發現了

撰文 : 陳建強 香港專業人士協會會長

洗腦計劃

陳建強醫生一向致力推動專業界為社會服務。2002年，獲選為香港澳洲西醫及牙醫協會會長，並於2003年當選香港牙醫學會會長，2004年為香港專業聯盟青年委員會主席，及後協助成立香港專業及資深行政人員協會及香港專業人士協會，為兩會創會副會長，並於2011年當選為香港專業人士協會主席，2016年榮任該會會長，同年起出任香港團結基金會顧問。另外，陳醫生於2014年以香港活力都會協會召集人的身份籌辦 2014香港特區慈善足球邀請賽，結合體育及慈善，跨出專業團結社會各階層，並於2015年成為中國和平統一促進會香港總會副會長，為推動兩岸關係作出貢獻。

多年來，陳醫生先後被委任至不同的政府諮詢和法定組織，其中包括中央政策組非全職顧問、策略發展委員會成員、基本法推廣督導委員會海外人士工作小組召集人及城市規劃委員會委員。現時，陳醫生為香港電台顧問委員會主席，並為廉政公署社區關係市民諮詢委員會、獨立監察警方處理投訴委員會、公眾集會及遊行上訴委員會、優質教育基金及香港旅遊業議會上訴委員會的委員。

陳醫生亦積極於香港各大報章雜誌撰文，並為不同電視時事節目擔任主持及嘉賓，就不同的民生時事發表意見，希望以專業中產人士角度，提供中肯和持平的論點，讓社會各界討論以達至共識。除與其他社會評論者合著《香港：傘裡傘外博弈》、《一帶一路 – 香港再起飛的最後機會？》、《十三五規劃 - 香港的定位與挑戰》及《血色旺角前世今生》外，陳醫生的第一本獨著《專業建言》亦於二零一六年出版。

陳建強醫生積極參與公共事務，並得到社會認同，於2004年獲選為香港十大傑出青年，及後出任中國人民政治協商會議第十屆廣東省委員，更於2011年獲委任為香港特別行政區非官守太平紳士，並於2016年獲特區政府嘉許銅紫荊星章，以表揚其熱心參與公共及社會服務，以及在致力推動青年事務及基本法上的貢獻。

我竟然睇左八成以上

即刻去食

可能真係冇野寫呢，又唔寫得豬瘟，又唔寫得肺炎，又唔寫得警暴

啲中資都步緊atv 後塵，而家唔講，遲啲都冇得講啦

第一，兼容並蓄、有得揀、任你揀，是香港賴以成功的基礎，但現時卻被切割為「黃」、「藍」的敵我陣營，逼迫消費者作有限選擇，對香港核心價值開了文明倒車。

有得揀呀嘛！咪揀黃囉
that's our choice

已讀，抗爭繼續，中共港共越驚，我哋就更加要做好佢

無計啦，你講唔講獨佢都當你港獨

香港獨立 唯一出路

Yes!
You Are RIGHT, So?

岩呀，香港獨立 唯一出路

萬一港獨成真 班共狗點孭飛

不嬲黃色經濟圈都係港獨根本條件 你吹啊

留名等睇政府落柯打俾POPO渣住支槍迫D人去藍店消費

每日一篇
搞經濟圈

合法佢奈我哋唔何，就唯有抹黑

大家Follow IG要小心，對家已經開始用扮黃Ig戰術

［454名手足中伏］發現左個藍扮黃嘅鬼IG

S

食嘢買嘢洗唔洗問過你先？
過去十年 紅色經濟圈又點計？

每日幾篇

佢地自67暴動後搞左幾十年啦
所以佢地知真係work先日日屌

黃色經濟圈 唯一出路

咁緊加要搞
當暴政無視民意 獨立將成為未來

敵人反對的

告石鏡泉煽動721暴動未？

對家比埋劇本我地

鬥平 係好難 m記係大量入貨 個價可以壓到好低

又提我食黃店

不嬲都係紅啦

支那怕了

真
btw中資應該叫紅圈

中共一直以黎都係想透過控制經濟而令到你冇得反抗, 大陸如是, 澳門如是, 香港都進行中, 突然出現黃色經濟圈就變左打斷左佢既策略, 緊係驚。

日日出 屌你世界末日咩

支共搞紅色經濟田圈搞左廿幾年

「紅色經濟圈」是「赤化香港」的先導計劃

原來港獨咁撚簡單
以後啲時機撚同反港獨話冇軍隊就答佢黃圈已經得

哩d係支那或世上每個地方都做緊，只係以彼之道黎

根本紅色經濟圈早係廿年前已經形成左啦
講到呢種概念係最近先有？
講支共壞話講支那人不是就被封殺啦
呢d又睇唔到？

以子之矛 攻子之盾 呀傻閪作者

中共對黃色經濟圈冇哂辦法，經濟戰中共就byebye了

咁如果經濟圈成功 即係證明港獨完全可行？

推推推

多謝鼓勵

而家無咩用啦報紙 個個拎個電話出黎大把野睇

所以支那先咁想鎖香港個網絡

因為傳統既洗腦唔work了

睇嚟港共俾班商家佬屌得好勁
日日出POST

姐係繼續搞落去就可以成功港獨
好撚驚呀

黃色經濟圈：「經濟日報」是「港獨」先導計劃

係
無錯
香港獨立!

是撚旦啦，係唔係都港獨嫁啦

其實簡單啲 當個營銷策略得唔得
藍店都可以扮黃店 市場開放
只不過吸納嘅消費者唔同

你有你譴責，我有我繼續
黃色經濟圈gogogo

人地教我地獨立要點做

又唔係驚嘅，係支共都覺得呢個方法有效對付佢地

Ok bommer

骨氣
冇堅持就唔好叫口號啦
叫口號唔係俾光環撚用㗎
革命呀 唔係攞光環呀

Read

*boomer

中心思想：我好撚驚

係呀 我地係

講啱咗

我點洗錢你柒事

每個人生活作少少改變
影響可以好大
鏗鏘集：藍黃消費戰

其實Google Map好多人用

大家可以係黃店影多d靚相
Post上 google map
留中/英文評語
介紹俾本地人和世界各地旅客
推廣黃店

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

經濟日報斷時轉型做藍店賣藤條？

佢係講得岩

真係好撚煩，一日一篇，原本唔想日日黃店，而家逼我日日黃店

黃色經濟圈絕對正確，繼續堅持

就嚟寫得多過人權法

有冇可能用《刑事罪行條例第38條》屈鳩黃店老細

香港人幫襯左誠哥唔通又係港獨咩

食自己鍾意食既野都唔得？

呢幾個月黎第幾單？
以為就黎出動解放軍移平黄色經濟圈

唔買華為就係港獨！

佢地好撚煩

班撚樣驚到呢, 敵人反對更加要堅持擁護!

今日各喉舌火力全開喎

簡單方法壯大黃色經濟圈

屌黨報講到咁白做咩，又想等啲人怕港獨而唔搞黃色經濟圈？依家香港人就係要搞獨立，你吹咩？

發覺d建制團體好鐘意提港獨，日提夜提，唔知想提倡d乜

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

中資幾時登番廣告去蘋果

其實有無諗過本身都未必揾黃店食
比你提一提又想去食了

因為搞得起既話 會完全打破一直以來既遊戲規則
局勢會失去班人既控制

錢在我手 ，吹咩

經濟獨立！

因為這是合法的抵制行為

想問好耐，想知呢個gif 出處

係呀 你吹咩

大家努力，搞起佢

研究一下中共黨史，你會明點解佢地會怕黃色經濟圈，同佢地建國前做既事一樣

紅色經濟圈其實67後已經好成熟

曲線登報宣傳,
真係多謝晒

得啦得啦 我依家就係想香港獨立呀 屌你老母

講得啱
就係想獨

麻煩用一分鐘時間report藍屍channel芒向編輯部

Channel link：

REPORT教學：

疑似扮黃店食人血饅頭呃手足錢

有搵我訂旗嘅大家好幸福啊
入咗個訂旗TG group睇
人哋收緊$150 $180 一枝旗
賺你哋一個double啊
最抵死係咩？枝旗白邊勁粗 唔好睇
又貴 quality又差
我做過兩三團 最貴係第一團
因為少人訂 運費貴
都係講緊$90/枝
之後兩團都降價 $80~
呢個運動真係好多呢啲人血饅頭出現
大家小心啦

@hongkongflagbuy
呢個賣旗TG group
個group有2000人左右
踢爆佢人血饅頭就踢咗出group
正宗人血饅頭
同黑警一樣 被人發現就殺人滅口 唔解釋
之後仲話：各有各做啦
有人有外面250 買了細旗呀
旗桿都有鋪賣$100

[網上自訂旗]購買光復旗/自訂旗幟攻略

佢又講得岩wo今次
所以我地再做得勁d la

琴日先用咗千幾蚊喺黃店

乜柒都話港獨，等自我實現？

係又點？吹呀？

敵人反對就要即係行啱路

我已經睇每日一篇睇到覺煩

都講撚咗 我哋做乜柒都會俾人話港獨

you are so right

多謝支持

係啊 港獨 吹咩

係港獨咁又點
肯出老解未?

錢喺我嘅
幫襯邊間關你春事

説也好不説也好,這一切都在進行中

啲錢係我度 幫襯黃店關你撚事咩

經濟想學TVB？
唔好以為香港人唔記得石鏡泉講過乜

TLDR

驚驚囉

洗咩理中共感受，依家咩都叫定港毒先架啦

日日都要提住
我地好成功呀！

淨係識扣上港獨

抵制日韓美 只買國貨
是退出國際組織的先導計劃

咁就更加環參加喇

幾時搞番個 食窮美心日呀 ？撚樣！

支持香港獨立 支持黃色經濟圈

錢係我
就算倒落鹹水海唔益你蓝尸
你哋吹咩

如果這是獨立 我們不怕承認 面對極權我們旗幟鮮明 義無反顧 堅定不移站在抗爭者這一邊

係咪就懶得出文，
變模擬器每日一篇啦？

唔會洗到 講真讀咗咁多年書有幾多人真係會睇訂翻嚟嘅報紙

咁依家真係搞緊港獨呀嘛

係呀，我就係要鬥死你班藍絲，吹呀！

實係啦

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

我點用我既錢洗撚你教

唯一出路

你有你講 我有我食

香港係獨立國家
宜家被中囯侵吞

支那狗改唔到食屎嘅經典例證

快樂蜂 & KFC?

搵代理入返哈迪斯？